# Telegram-Google_Scripts-Google_Sheets

Выкладываю пример работы с Telegram Bot API, Google Scripts API и Google Sheets.

В примере мы отправляем отфильтрованные по дате данные из таблицы Google.

Для запуска примера выполняем следующие пункты:

1. Создаем [таблицу Google](https://sheets.google.com);
2. Заполняем таблицу тестовыми данными (не забудьте даты поменять на актуальные):

    | Фамилия | Дата |
    | ------ | ------ |
    | Иванов | 24.11.20 |
    | Петров | 25.11.20 |
    | Сидоров | 01.12.20 |
    | Иванова | 05.12.20 |	
    | Петрова | 10.12.20 |
    | Сидорова | 15.12.20 |

3. Переходим в редактор скриптов через раздел меню таблицы "Инструменты" -> "Редактор скриптов";
4. В открышийся файл Код.gs переносим [код](Код.js) из одноименного файла в репозитории;
5. Переходим из меню Редактора в настройки триггеров: "Изменить" -> "Триггеры текущего проекта";
6. Создаем и сохраняем новый триггер с выставленными последовательно [параметрами](Screenshots/image_2020-11-25_13-59-55.png):
    1. "Выберите источник мероприятия"->"Триггер по времени";
    2. "Выберите тип триггера"->"По неделям";
    3. "Выберите день недели"->"Каждый понедельник";
    4. "Выберите время"->"С 9:00 до 10:00".
7. Создаем бота Telegram используя [@BotFather](https://t.me/botfather);
8. Запускаем таблицу Google повторно, откроются диалоговые окна в которые нужно скопировать:
    1. TELEGRAM_BOT_API_KEY - есть в [ответном сообщении](Screenshots/image_2020-11-25_14-06-50.png) от [@BotFather](https://t.me/botfather);
    2. chat_id - его получаем любым доступным способом. Например, достаем ID чата написав тестовое сообщение вашему боту и переслав его [@username_to_id_bot](https://t.me/username_to_id_bot) - он ответит [сообщением с chat_id](Screenshots/Снимок_экрана_2020-11-26_104255.png). Так же можно подглядеть chat_id в выгрузке чата с ботом в формате JSON.
9. Для проверки связи с Telegram можно из Редактора запустить функцию timer. Если функция выполниться успешно, то в чат с ботом отправяться сообщения с отфильтрованными по дате данными.
10. Готово! Если все пункты выполнены корректно, то следующее сообщение бот отправит в ближайший понедельник.